德國操阿拉伯語青年鞭打猶太人 默克爾形容「極其可怕」

德國在二戰之後，對於納粹和猶太的問題十分敏感。日前一段影片熱傳，上載者稱有兩名猶太人在柏林一個地區因其猶太身分遭人用腰帶攻擊。

警方正調查事件，暫未知襲擊者身分。德國總理默克爾形容今次事件「極其可怕」，強調要堅決果斷地處理任何形式的反猶太主義，「與反猶太主義放肆行為的抗爭必須贏得勝利」。

被打的21歲以色列青年亞當表示，現時仍為事件感到震驚。他憶述，周一與朋友在家附近準備走到車站時，因兩人頭戴猶太人頭飾基巴，而遭到3名男性滋擾。

亞當指，身分不名的3人侮辱自己和朋友，當他倆開口希望對方停止侮辱言行時，對方十分憤怒，「其中一人跑向我，我當時意識到最好將事件拍低，因我不認為我們可在警察到來前，將他們捉住。」

影片可見，一男子高舉腰帶鞭向亞當，並以阿拉伯語大叫「猶太人」，亞當不停高叫「我正在拍你」，不過對方未有理會，不斷拉直腰帶，用力鞭打亞當，又撥開其拍攝器材，其後有路人將施襲者拉走。

亞當表明會報警處理，又拍攝自己腰間傷痕，可見被鞭得通紅。英國廣播公司報道，後來亞當被人以玻璃樽投擲，而取消報警的決定。

有反對反猶太主義的團體表示，難以忍受是次襲擊，發言人稱：「我以前總建議猶太朋友不要戴基巴，以免顯露猶太身分。但我現改變想法，我們必須繼續這場抗爭，不再做沉默的一群。」

被打也很正常

捱過holocaust都要死起Allah 手

好難搞
幫邊面

反猶太-> U are Nazi
反refugees/中東人/muslim-> Discrimination

猶太vs阿拉伯

左膠.exe is not responding

Crashed
難民打猶太人

猶太人係M底命格

英國廣播公司報道，後來亞當被人以玻璃樽投擲，而取消報警的決定。

睇得出

一男子高舉腰帶鞭向亞當，並以阿拉伯語大叫「猶太人」

唔多關事喎

我講默克爾會願意譴責個打人嘅人